[Sake] 日本清酒飲者！一齊黎 傾下計

見到出面有紅酒 威士忌 咖啡 茶嘅POST
但就完全無清酒嘅討論
我就唔信Lihkg無人飲清酒

應該係第一首同清酒有關既廣東歌
我覺得呢首歌同清酒個FEEL都好似
淡然閒適，第一口未必有好強烈感覺，但就好岩慢慢呷

或者好多巴絲對清酒好奇想試下但又怕中伏
咁係度打少少極唔專業嘅Q&A先

Q: 其實點先算係日本清酒？
A: 清酒同紅白酒一樣，都係釀造酒，酒精濃度多數係15-20%左右。主要原材料係水、磨左既米(精米)、麴(特別既霉菌)同酵母，有時會加入釀酒用既酒精提升酒香。

Q: 清酒係咪多數好嗆喉好辣，得啲酒精味？
A: 我答係既話應該唔會開post其實一支清酒除非超劣質，否則應該係順喉滑喉，可以有D辣但多數都會有米香味。如果再高階啲既話，有時仲會飲到蜜瓜/香蕉/熱帶果實/柑橘一類既味道 呢兩三年仲開始興起一種「新派」清酒，呢種清酒好多時無汽但係有微氣泡碳酸既口感同時酸度偏高，有時會以為自己飲緊白酒/果酒

Q: 如果想入門又唔識揀點算好？
A: 最方便既做法當然係搵個飲開既朋友帶住你飲啦 如果身邊無人飲清酒，都可以去酒鋪或者中高檔既超市揀(百佳惠康阿信屋就可免則免喇)，同Sales講要甘口d、Balance或辛口(乾)、budget幾多等。清酒唔一定愈貴愈好，好多時$180-300已經有質素唔錯既選擇 ，甚至好過唔少$500以上既款式

如果信唔過Sales，有幾個牌子既酒都唔錯，比較易搵，勝在平衡，果味米香順滑樣樣都有啲，價錢全部$300以下(有巴打有建議不妨加落黎)：
獺祭50同39，出羽櫻 櫻花吟釀，勝山 獻，出羽鶴 飛翔之舞
紀土，天狗舞，楯野川，花陽浴 八反錦

繼續Q&A

Q: 揀酒時有咩要注意？
A: 睇製造日期！！養成良好習慣，好重要亦都好多人忽略 清酒唔似紅白酒威士忌，好講求新鮮，所以見到製造日期長過4-6個月既，盡量唔好買啦 過左期既死酒經常會有陣鹹魚同鹹芝士味 而製造時間有時會用平成28或29年表示(2016/2017)。同埋清酒見光死，如果見到支酒擺係陽光直射或者射燈下既話，有可能已經變左質喇。

Q: 啲酒有時寫住大吟釀，有時就寫純米吟釀、本釀造，究竟有咩分別?
A: 清酒係用精米去釀，精米磨得愈多就愈高級，而磨既程序叫做「精米步合」

上圖見到大吟釀係最高級。至於有標明純米既酒，即係支酒無加釀造酒精落去。 不過大吟釀係咪一定好飲啲 我覺得品質相對上係穩定啲，但酒廠、釀酒既米同水影響可能仲大純米既係咪又好飲啲 我都覺得無咩關係 呢啲歡迎大家都討論下 

Q: 清酒點樣存放最好？
A: 最好一定係買完番黎即刻擺雪櫃，開瓶後兩日內飲完。如果雪櫃唔夠位，可以擺係陰涼既地方，但開瓶後飲唔曬一定要擺雪櫃

Q: 有時見到D酒寫住生酒生XX，其實係咩黎？
A: 釀完清酒後通常會加熱殺菌2次，殺死酒入面微生物。釀好既酒搾取後，會殺菌再儲存等佢熟成。熟成完就入瓶，呢個時候就會殺多次菌。
「生貯藏」即係無做第1次殺菌；「生詰」就係無做第2次殺菌；「生酒」就完全無殺菌。

個人最愛就係有個生字既酒 通常飲落比較Fresh，口感較澎湃但因為微生物仲係酒入面起緊作用，所以唔放得耐，而且必需長期冷藏，買左最好盡快飲

Q: 咁原酒又係咩黎？
A: 清酒約80%既成份係水，通常釀造期間都會加水，而無加水既就叫原酒。由於無加水，所以通常重味啲，酒精度都高少少。

買酒地方睇呢度

超市
Citysuper, Sogo, Apita, 一田, Aeon
按我個人喜好排序

零售酒舖、辦館、日式食品批發公司、外賣日式料理店

上網向酒商買
基本上每個酒商都會代理唔同既清酒銘柄(牌子)，所以每個網都可以睇下
每間都有自己特色代理，多數都有實店 
興隆-
至醇酒庫 - (個人偏好)
Pillariwine -
(比較多罕見款)
高寶-
喜和-
酒魂-
日本清酒文化交流會 -
PP wine cellar -
Jebsen Fine Wine-
美酒藏-
喜酒- (較多罕見款)
名酒匯 - (較多高階清酒)
真澄香港代理 - (專營真澄)

[size=4]清酒吧．清酒餐廳 [size=4]
窮撚少落清酒吧，呢啲評價交比巴絲補充
地酒處吟Sake Bar GINN (蘭桂坊)

酒部屋斗 (灣仔)

和酒屋陶醉 (銅鑼灣)

酒盜(北角)

唔係咁識飲 有冇邊隻重米香而又適合熱飲既介紹？

一滴入魂

龍力 獺祭fans留名

低階業餘酒鬼留名

14代

最緊要係鍾意飲識欣賞姐

我個人唔太喜熱酒 而吟釀大吟釀好多時都唔岩熱飲 會似食緊熱生果咁
反而純米 本釀造 特別純米既好多時加熱到30-40度 米香就出曬黎 不過我少飲 留比其他巴絲介紹

衰仔

最愛。不過比較貴。少量紅酒同蜜糖味。

一滴入魂超抵飲
巴打有無飲過同一個酒造既金箔酒?

留名學習

勝山 幾平幾貴既款都唔會失望

自己有玩開戰國game好鍾意伊達
佢個樽又型到震 飲完收藏左個

btw 我覺得一路飲一路聽下支酒或者酒造既歷史
支酒會有味道左 大家會唔會有呢啲心理作用?

飲者留其名學野

apita?一田?

我都係等住學野
飲開咩?

Yup

apita 我靜係敢買放雪櫃或者出廠左3個月內

留名
而家多數飲威士忌同清酒少飲wine
之前去左新潟縣越後湯澤Cocolo個清酒博物館, 超正
而湯澤係上善如水的原產地, 有些地區限定的特別款式

City super 好多荀野

想問下有冇酒group 紅,sake or 威

高登不嬲有齊
唔知呢度有無
係咪可以開個telegram?

搵唔返個post 有冇巴絲開個新for lihkg ?

開telegram吧

有個無acc既巴打話呢隻熱飲好得
係pillariwine買

菊姬都好出名下，呢支價錢都非常平

用特A山田錦.
俾足面

正
Citysuper 下個月就有新酒賣

酒鬼留名

留名

飲勝呀

似乎呢邊熱鬧好多

留名等入group

覺得伯樂星幾好飲

留名學野

留名學野，半滴清酒都未試過

留名，呢批gathering多等學嘢

巴打識貨。呢支野有次去宮城松島買。一飲上癮。平時飲上善如水多

巴打手工啤post又見到你

清酒愛好者好應該要黎呢度
係東京車站搭新幹線都係個半鐘
搵間旅館留一晚, 食新潟米, 飲清酒, 浸溫泉
臨走再掃一堆清酒返歸

終於有post講清酒喇

以前試飲過一隻清酒幾好飲
不過鐵罐裝住
而家市面好似搵唔到
有無人知我講邊隻

係，記得去買de molen試下，真心冇得輸

相反有冇邊隻入門清酒推薦

入門的話
試新派野先,
紀土會係不錯選擇

呢款?

香港有冇左邊賣？

有既通知聲

推

獺祭

冬天飲熱清酒真係不得了

新手留名學野

巴打點睇天吹

花酵母其中一個弱點。
係無法做濃厚複雜既酒,
若喜歡簡潔一點既, 天吹係入門不錯選擇

清酒gathering?
知識好少主動講 可能大家會覺得悶

巴打係新潟地區酒既fans？
新潟我鍾意乂張鶴 真野鶴同雪之茅舍
有無去11月既新潟酒祭#hehe

越後湯沢？

二百零蚊想買支返屋企熱飲巴打有冇咩推薦？

二割三分

之前都飲過3-5割不過勁重酒精味

上善如水，真係名副其實如水
我月尾都去東京東北 好期待
巴打有無咩地方介紹？

Share下你最近既心頭好

呢兩日去買黎試下順便掃多幾支

完全未飲過因爲唔知你岩咩口味
最好去買支 獺祭50 或者 獺祭39 冷飲試下
而家唔講我覺得咩味，睇下你飲完咩感覺

呢兩日去買黎試下順便掃多幾支

完全未飲過因爲唔知你岩咩口味
最好去買支 獺祭50 或者 獺祭39 冷飲試下
而家唔講我覺得咩味，睇下你飲完咩感覺
上面果位呀蛇講 紀土 都可以試下

好啊，清酒有專門店賣？買紅酒時見酒舖都會搭一兩款賣緊，但係專賣清酒嘅舖頭好似唔多覺有

或者去citysuper睇下 佢介紹得可熱飲既都ok

Btw 有機會試下冷飲 番唔到轉頭

唔太北既就宮城鳴子峽。唔怕幅射就福島会津同盤梯山。我自己就鍾意青森同秋田。

唔記得左係咪呢款
因為年幾之前係某個酒展試過
巴打知唔知邊度有得買?

愛山
山田錦 一般

23遠心分離版仲正，不過好難買

留名學野
平時間唔中先買一枝飲下

唔係呀，我話聖誕新年屋企食飯朋友食飯個隻gathering

真心求教想學嘢，aeon 一田我屋企附近都有，如果$300樓下，容易入口 與及 硬少少嘅 有乜嘢推薦？

又或者有邊隻性價比高？

我平時好耐唔耐先會買支飲下，都係sales推介多。

香港只有兩款呢類鋁樽清酒賣
呢類只有sake ginn先有

巴打覺得冷飲正過熱飲？

多數飲開既都應該會咁諗
不過其實都係睇酒款
有時有啲款的確係熱飲好啲

唔識飲留名

唔知咁講岩唔岩
好多時香港買到既清酒都係吟釀以上級別
呢啲酒通常都係冷飲個表現好啲
同埋多數清酒祭 清酒比賽既酒都係冷飲狀態

我都有朋友鍾意熱飲多過冷飲呀
或者你買一支冷飲既比較下?

屋企想飲熱既應該點處理?

如果鍾意好乾身辛口既話 Aeon 有個 司牡丹 船中八策
唔錯，而且船中八策個故事好正
但aeon我自己少去 因為成日都有過期酒
我有次見到支酒既製造日期係2年前
(#1講左 揀酒時最重要係睇製造日期)

一田既話，龍力唔錯，天吹都ok (簡單易入口)

$300 以下易入口性價比高既, 我copy番#1先
獺祭50同39， 出羽櫻 櫻花吟釀(好多超市同酒舖都有)
出羽鶴 飛翔之舞，天狗舞(citysuper)
楯野川，花陽浴(至醇酒庫)

想試啲新式啲既清酒既，就建議紀土(至醇) 而今(sogo) 釀人九平次(apita)

講真，清酒本身普遍唔貴，所以性價比高既太多喇

我就係見香港大部份都係吟釀 好似唔岩熱飲咁
但之前係台灣食過間日本菜飲過隻熱既清酒又好回味 所以先想搵熱飲

好 我睇睇先 好似最多人都話最鍾意青森秋田咁

最慳錢方法：
將清酒擺係個裝住熱水既細桶 10-20分鐘

再好啲就擺落酒壺到先再加熱

熱飲多數都搵特別純米/純米/本釀造
不過天寒地凍既時候飲啲熱清酒暖胃又係一流

多謝指點，試吓先 。

有 睇番#3 果堆多數都有實店
不過清酒始終未有咁hit
店舖規模都無咁大

巴打住邊頭？

推
大家貼下你地呢排飲緊咩

有無飲開鍾意啲咩

上個weekend清酒聚開左幾支清酒

》

東洋美人最多人正評 果香非常之爆
其次係彌彥愛國
山川光男係4個酒造聯手作品 但都幾失望

屌 唔記得cut圖

咁快靜左

可惜無得賜酒，留個正皮先

業餘留名

巴打同樓上飲開咩開心share

我會用打邊爐個電爐。

留名學嘢。

而家飲緊呢支，主要暖住黎飲

未見過 邊度買飲落點?

係屋企樓下日本人開既雜貨店買既
我平時係配一夜干或者燒物飲，一開頭好香既米味(廢話)，然後會同燒物啲油脂混合有回甘既感覺。小妹中文差，形容得1999

獺祭二割三分
真澄。山花

冬天飲熱飲真係唔錯，熱左之後就會爆曬d米味出黎同常溫飲既反差好大。不過都要睇下咩溫度飲好，35度-50度每5度飲都唔同，所以好多酒標上都會有寫咩溫度飲最好
btw, 業餘酒鬼有錯隨便指證
打字打唔到個“燗”

係
可以熱到45度左右 之後一路攤一路飲

講起food pairing, 我覺得低階酒易夾好多

岩岩同frd係citysuper揀左兩支出羽鶴既清酒
一支生原酒 一支純大

飲過飛翔之舞，一個字，好撚正!
另一支就等報告

巴打 開個日威POST傾下 好想飲下

威我都有飲呀
但日威同清酒爭好遠喎

樓主好波

想學下 屋企得支燒酎 唔知有乜分別

燒酎我少飲亦都唔多識呀
不過佢同威士忌 vodka果啲一樣係蒸餾酒
所以酒精度高啲 通常都25-40度
清酒就似紅白酒 分別用葡萄同米做材料釀造

飲落個味同清酒都好唔同
呢度都應該有巴打飲開

日本新潟縣糸魚川市22日上午發生火災，火勢順風蔓延140棟建築物，由於現場不斷刮強風，大火現仍未被撲滅，日本政府已派出自衛隊前往搶救。於1650年江戶時代創立、新潟縣最古老的酒廠加賀之井酒窖也遭燒毀。

400年歷史就咁無左
試飲過一款味道都ok

多謝你 我慢慢學下

落超市買支平既試

想試下飲酒, 清酒會唔會好似啤酒咁難飲口?

覺得全部啤酒都好難飲口, 好苦同得酒精味

一啲啲 有啲人覺得清酒酒精味仲重

有啲就憎啤酒鍾意清酒
去citysuper/aeon/一田 買支300ml既試下
唔係最平果一兩隻應該都ok

今日係無印睇左本書 有d想試獺祭隻純米大吟釀

留名學野

快啲試
呢支酒係無數人既入坑酒

Btw 誠品有幾本清酒書都幾值得睇

講明先我唔飲得酒不過好有興趣

琴日去冬日美食節周圍試酒, d 梅酒果汁酒都可以

之後飲飲下開始大膽睇下d吟釀諗住買枝試下

之後有個哥哥仔問我試唔試下,我話好呀之後佢斟左一大杯試飲膠杯比我, 心諗正呀平酒就得兩滴, 貴酒反而有咁多

之後一聞, 哇好大陣唔識形容既花果香, 真係好似好正

之後一大啖飲左半杯就奶左野, 酒精度真係好高, 平時啤酒都易醉既我立即火燒胃之後上左腦

路過留名

表示對清酒有性趣

以前試過一兩次覺得唔錯

巴打們d壺同杯係邊度買

我而家用緊呢set 之前日本旅行買

好靚 不過嫌個杯太細

黎緊想買個吟釀杯

第一頁post既好多酒舖都有賣

唔該巴打

搵日得閒睇下先

奶野未必關清酒事架！
梅酒果啲酒精度數同清酒差不多架
只不過佢太甜你飲飲下唔覺姐

如果好有興趣但唔飲得 一係買300ml清酒分幾次飲
一係就R frd酒飲

lm

陣香味真係

無知一問 遲啲會過大阪旅行 想請問喺嗰度買清酒會唔會平過香港？定都係差唔多？

Ps:成日話自己鍾意清酒但乜都唔識here

一鍵留名字節目表示範

新手留名
最鍾意冬天飲熱sake

搵我咩事

strong, rich, long after taste
我鍾意薩摩芋燒酎，燒酎平時易買既有霧島或者黑白波
同意巴打講日本酒係好睇個水源，岩岩去完霧島山 成個環境係“屌，呢到釀出黎既酒點會唔好飲”
行開日本旅行可以去行下酒廠，有好多都幾百年歷史，而且佢地好nice，有齊哂案內介紹甚至導賞，當然有試飲同賣店
但好多時要揸車就唔無得試飲

between芋係蕃薯

買啦買啦 清酒帶幾多番香港都得！
日本買酒平均平香港2.5倍
香港買要$500既 果度可能只係 3000yen咁

官兵衛巴打
我好似係高登睇過你SHARE山陽山陰既野

對於水對清酒既影響 除左口感之外 我仲摸索緊
另外好多時清酒廠參觀 見學 都要事先預約
好多都交通唔順路

人生只剩下酒同旅行

巴打下次行開Familymart或者超市試下搵有無霧島水，樽裝水黎
飲完再試下霧島山附近既酒

作為參考，我既反應係
-> -> ->
巴打你試完不妨share下

有d要予約，但通常去到撥個輪過去問下就ok
當然唔係間間都得，但去酒廠感受下口入面果啖酒係用咩既米咩既水咩既環境造出黎，不失為一個好體驗

咦 咁係咪應該買啲貴啲嘅化算啲？ 反正個gip就得咁大 如果平得幾十我不如喺香港買好過
巴打有無啲價錢相對貴啲 米香重嘅可以介紹俾小弟？ 比較鍾意甘口 但辛口都可以
或者其實咩都得 巴打覺得值得推介 但喺香港比較貴嘅都ok

打出嚟都覺得自己好大陸feel 好似剩係睇價錢咁 去完旅行我會慢慢留意啲比較平嘅靚酒的

岩岩去完大阪 搵極都搵唔到獺祭 最後去左月桂冠間廠參觀 求其買左枝返黎

咦 咁我咪碌柒？
我又係就快去大阪 但剩係識獺祭

新手買左支試，純米熱飲更正？

買左呢枝

呢枝我飲過兩次 但未試過熱飲

試左下酒精濃度唔高，幾滑喉。但就有啲似飲水。

就咁齋純米/特別純米/本釀造先係
吟釀/大吟釀果啲最好冷飲

Btw呢支等你飲完評價

如果有爬文 我前面都有話過佢真係如水咁

你就快可以做松尾芭蕉

好 呢啲水我都想試好耐
而家準備上機去東京 第一次去
預告會去曬東京兩間最傳奇既清酒居酒屋

Budget夠既話都可以咁講既
但係提多你一次 貴啲唔一定好飲啲架！
而家有時會嫌好多大吟釀既味同變化都太單一

Btw我唔知你係大阪會見到咩喎
你見到既可以影相擺上黎比我地睇睇

太長唔quote了

七巴我聽日都係東京 有茅興趣一齊飲返杯

新手留名，
上個月福岡機場是但買，唔知好唔好飲。

明白哂 多謝巴打提醒
只係諗住如果要試貴酒嘅話 今次係一個好機會咁解姐 平啲嘅好酒可以香港買嘛

新手留名
覺得清酒器皿好靚
想買左先 有咩地方入手

性價比好高
不過有氣個隻仲正

清酒新手留名

啤酒轉飲清酒留名

三支有乜分別
新手想落坑買支獺祭

新手學野：有邊D酒可以擺三五七年？想買支擺下！同埋幾錢！

你地通常會買大定細飲
身邊無朋友飲

準備去日本
一直以為清酒限帶返香港
原來唔限咁我都托幾枝返黎先
想問北海道出既酒有無咩推介
聽過之前d人講過幾隻但唔識分

有冇見過香港有依枝酒買嗎

呢支飲落唔太重酒味(基本上真係似飲緊茶)
飲落口有少少甜同幾香

清酒唔擺得

留明一身蟻

去aeon買支試下，竟然見到支製造日係2012年

呢方面apita同aeon差唔多
要買就去SOGO同Citysuper啦

日本酒telegram gp

歡迎日本酒愛好者加入

同問
搵極搵唔到

有無邊D 地方可以代訂

除左澪之外，有咩有氣清酒推介

七賢

澪果隻味我覺得好汽水

我個人麻麻地有汽清酒
見香港有賣既都好似好少做得好

呢排去左旅行加上有啲事唔太開心
成兩星期無上黎
好快會update下！

岩岩開既清酒telegram group
飲開無飲開既都歡迎入黎

岩岩買左支伯樂星 特別純米 新酒番黎
同佢同一個酒造
呢隻有印象見過但忘了邊度

我又開左個

咪就係你呢個囉

屌柒左

澪有3隻味，不過都係似七喜
我飲過上善如水sparkling
覺得好飲啲

就去大阪 有無鋪頭買酒平介紹

可唔可以講下2割3 或者其他割法既分別？

精米步合既不同
數字是指磨完之後既百分比,
把米心白外的雜質磨去,
是特定名稱都其中一個指標
50%以下可以做大吟釀/純米大吟釀

講多少少
米外層磨得愈多, 酒味愈純 (唔係打錯"醇"字), 花果香氣重, 米香相對薄
精米步合60%以上嘅純米酒, 本釀造飲起嚟厚身啲味道冇咁純, 但係米香會比較重
揀(大)吟釀定本釀造睇返個人喜好同配乜食物

吟釀類清酒賣得貴係主要貴喺成本度, 譬如二割三分, 買一噸米最後磨剩230公斤米釀酒, 仲要買特別嘅磨米機先唔會磨碎啲米, 枝酒賣平啲都維唔到皮

另外, 有標明「特別純米」或者「純米XX」代表冇加釀造酒精, 但係我未特登試兩者嘅分別唔知同加咗酒精嘅酒有咩唔同

磨得越多就越純<=不太同意

其實邊度有香港獺祭賣啊
之前返日本餐廳經理成日賣酒比我
可惜執左

Cs已經入大貨,
果度會多貨啲

留名 新手學緊飲

淨係係日本入過呢支
有花果香 飲落少甜順口

個凍飲盛酒器 邊度買？
成日成支攞出黎想慢慢飲都唔得

係日本旅行買
香港都好多地方有賣盛酒器呀
平貴都有 不過玻璃/透明都要$300+

獺祭23 好飲就一定
不過呢個價錢
好多平好多既牌子都做到呢種花果香同平衡滑溜

巴打愈純既意思係愈少有雜質既感覺？
好多時都好似係咁
但都試過唔少吟釀酒唔係花果香氣
而係有好多變化 都可以好複雜

至於純唔純米 我都飲唔出有咩分別

想問有支14年頭買既
仲飲唔飲得

正常唔得了
除非古酒vintage就有機會
有無圖睇下？

推多次

完全無人

好酒要配靚盛酒器

我依家次次去日本都買酒器
每次3幾千yen冇咁肉赤

有冇人飲過初孫？朋友買左枝做手信

呢排有咩啱飲

天氣凍飲熱清酒啦
我都想知邊款清酒啱熱飲

十四代

熱飲好快醉

推下先

有冇巴打試過佢支磨之先驅有咩特別, 上次買左支送比人,
問個SALES 佢話好多野係秘密

仲飲唔飲得

第一次買咗呢支唔知好唔好飲呢

香港係唔係有好似越後湯沢果d試酒機？

係,
在尖咀

有無人鍾意焼酎（日文漢字非簡體）
如果有可唔可以係度傾埋

去完第一次東京
Hostel老闆導完我一次後晚既飲一杯
自己飲開whisky
返來時係機場買左支晴耕雨讀

有冇人繼續討論一下 最近想試下飲清酒

獺祭真係幾好飲

新手留名，岩岩係一間日本居酒屋飲左杯鬼ころし，有無巴打飲過?

我想買2款清酒

一款易入口甜d，岩女仔

一款辛口

請問大家有冇推薦？budget預返300蚊左右or below~

飲大吟釀呢類酒配乜野零食好呢

除左賴祭，東京機場有無邊枝值得入？

Homepage 可以加五勺

上善如水 夢月夜 定月桂冠鳳麟好飲?
新手想學飲

係北海道買左支男山特別純米，未試
想問邊度買飲清酒個套野會平d？
同埋加熱飲係唔係個溫度要好準確，定差唔多就得？

估唔到仲有人覆
你指既果套野係酒杯 酒壺一類？
係既話其實平有平玩 貴有貴玩
平既aeon apita 十蚊店都有 貴既就可以去日本旅行搵/去啲sogo/pmq搵下啲賣酒器既店

另外飲吟釀既話可以試下買個玻璃吟釀杯聞香杯，你google下應該會搵到地方賣 多數都係專賣清酒既店

至於加熱飲又唔洗好準確既 可以加到幾熱下然後慢慢攤黎飲 感受個溫度變化 用桶加熱水浸住就ok

因為咁岩買左支，就上網做下功課
無買吟釀，因為想買支可以冷熱都飲
飲清酒係咪最好都係食刺身壽司？
Btw,tg group仲有冇人傾計？